\section{Resultate und Erfahrungen}

\subsection{Registrierung}
\subsubsection{Registrierungsverfahren}
Die Registrierung der Besucher per iPad App war sehr einfach und konnte schnell durchgeführt werden. Dadurch entstanden nur selten längere Wartezeiten bis man sich registrieren konnte. Zudem konnten die Besucher durch die Registrierung kontinuerlich in das Camp hineingelassen werden. Dies verhinderte, dass die nachfolgenden Posten durch einen grösseren Ansturm völlig überlastet wurden.
Es zeigte sich, dass eine grosse Mehrheit der Besucher die Registrierung über sich ergehen liess und die wenigen verlangten Daten wurden vielfach gerne angegeben. Nur in einzelnen Fällen wurde die Verwendung der Angaben hinterfragt, oder die Registrierung ganz verweigert.
\mygraphics{0.6\textwidth}{fig/registrierung_live.jpg}{Stundenten und Mitarbeiter von UNHCR an der Registrierung}{registrierung_live}
\subsubsection{Registrierungsdesk}
Das Möbel für die Registrierung wurde für einen einfachen Aufbau vor Ort geplant und konnte problemlos zu zweit zusammengebaut werden. Durch die modulare Zusammensetzung war es auch möglich, die Unebenheiten des Kiesbodens auszugleichen.
\mygraphics{0.4\textwidth}{fig/regdesk_def}{Definitiver Aufbau Registrierungsdesk}{def_desk}
\mygraphics{0.5\textwidth}{fig/aufbau_desk.jpg}{Die Studenten beim Aufbau des Registrierungsdesk}{desk_aufbau}
\subsubsection{Plakate}
Die Informationen für die Ausstellung im Registrierungszelt wurden allesamt vom UNHCR zur Verfügung gestellt und von den Studenten entsprechend aufbereitet. Auch Fotos, welche zusammen mit dem Film (siehe Kapitel \ref{sec:registrierung_zelt}) einen realistischen Eindruck zu vermitteln vermochten, wurden bereitgestellt und wirkten im Grossformat äusserst beeindruckend. Interessant waren sicherlich auch die originalen Dokumente wie Registrierungsformular und Essenskarte, die den Besuchern vorgelegt werden konnten.
\subsubsection{Film}
Da der Film von UNHCR nur auf Englisch verfügbar war, mussten deutsche Untertitel erstellt werden. Dazu wurde eine deutsche Übersetzung erstellt und mittels einer Software als Untertitel in den Film integriert. Der Film konnte auf einem Screen, der von SRF bereitgestellt wurde, via einem USB Stick abgespielt werden.
Gemäss UNHCR soll der Film nun auf dem offiziellen deutschen YouTube-Kanal von UNHCR erscheinen.
\subsubsection{iPad App}
Die iPad App konnte wie geplant umgesetzt werden. Es konnten alle Anforderungen abgedeckt werden. Ein Screenshot der App findet sich in Abbildung \ref{fig:ios_real}.
\mygraphics{0.4\textwidth}{fig/ios_real}{Screenshot iOS App}{ios_real}
Die iOS App wurde in der Programmiersprache \texttt{swift} umgesetzt. Jede Registrierung erzeugt auf dem Gerät ein File mit der aktuellen Zeit. Nach jeder Registrierung wird ein Worker-Thread angestossen, der versucht, die Files auf dem Gerät zu parsen und über eine \texttt{REST}-Schnittstelle an den Server zu senden. Wenn der Server zurückmeldet, dass alles geklappt hat (HTTP Code 200), löscht der Thread das File. Anonsten legt er sich wieder schlafen. Die iPads wurden von Studenten für die Projektdauer ausgeliehen. Um Diebstahl während unbeaufsichtigten Zeiten zu verhindern, wurden die iPads in einem Kensignton Case platziert, das am Registrierungsdesk mit einem Stahlseil befestigt wurde. Die ursprünglich vorgesehenen iPads aus dem Solardecathlon-Prototyp Haus der Hochschule Luzern konnten nicht verwendet werden, da die gekauften iPad Cases nicht denselben Formfaktor wie die iPads aus dem Solardecathlon hatten.
\subsubsection{Statistiken}
Die Statistik Applikation wird mit Webtechnologien, also \texttt{HTML}, \texttt{CSS} und \texttt{JavaScript} umgesetzt. Sie läuft in einem Google Chrome Webbrowser, welcher auf einem ausgeliehenem Notebook der Hochschule Luzern läuft. Das eigentliche Signal für den Screen wurde via \texttt{DisplayPort} über \texttt{HDMI} zu \texttt{SDI} gewandelt und dann auf den wasserfesten Screen vor dem Registrierungszelt geschickt. Gleichzeitig wurde es in das \texttt{MediaNet} des Fernsehens eingespiesen. So konnten Moderatoren die Angaben der Statistiken ebenfalls verwenden. Leider klappte die ursprünglich geplante Anzeige der Statistikdaten auf dem Europaplatz nicht, da der Programmleiter von SRF dies doch nicht wollte.
Es wurde versucht, das Design der Statistiken weitgehend von den Schemas von «Jeder Rappen zählt» anzugleichen.
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{fig/kantone}
		\caption{Darstellung Kantone}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{fig/vornamen}
		\caption{Darstellung Vornamen}
	\end{subfigure}
	\caption{Erstellte Statistiken}
	\label{fig:stats}
\end{figure} 
Auf dem Screen alternierten die verschiedenen Darstellungen (analog einer PowerPoint-Präsentation). Die Aktualisierung der Daten geschah nach dem Polling-Prinzip, wobei im Hintergrund regelmässig die aktuellsten Daten angefordert und die Grafiken aktualisiert wurden.
\subsubsection{Live-Zähler}
Von den Sicherheitsverantwortlichen für das JRZ-Camps wurde ein Live Zähler gewünscht, um die Anzahl Besucher, welche sich gerade im Camp befanden, jederzeit im Auge zu haben. Diese Eigenentwicklung von den Studenten wäre daher von sicherheitskritischer Natur und damit risikotechnisch von den Studenten nicht zu verantworten. Trotzdem wurde unter Vorbehalt ein solches System einsatzbereit entwickelt. Bei den zeitlich eng gestrafften Aufbauarbeiten wurden die anderen, höher priorisierten, Teilbereiche des Konzeptes zuerst fertig gestellt. Dies führte dazu, dass der Live-Zähler in den ersten Tagen nicht aufgebaut wurde. Die Projektverantwortlichen entschieden, dass es den Live Zähler doch nicht benötige, da man die Besucherzahlen auch so im Auge behalten könne.
\subsubsection{Interne Statistiken}
Bald nach Beginn des offiziellen Betriebes des Camps wurde seitens der Glückskette sowie von den Campverantwortlichen der Wunsch geäussert, eine genaue Übersicht über die Besucherzahlen zu erhalten. Diesem Wunsche wurde Fogle geleistet und eine mobile Website kreiert, welche die Besucherzahlen und weitere Statistiken für den internen Gebrauch aufbereitet. Die Daten für die Statistik werden via der bereits bestehenden \texttt{REST}-Schnittstelle vom Server geholt und im Webbrowser des Clients grafisch aufbereitet.
\mygraphics{0.2\textwidth}{fig/stat_intern}{Screenshot interne Statistik}{stat_intern}
\subsubsection{Netzwerk}
Das Enterpriselab der Hochschule Luzern stellte dem Projektteam zwei virtuelle Maschinen zur Verfügung. Sie werden in einen Nginx Server und einen MySQL Server aufgeteilt. Um den Zugriff vom Internet zu ermöglichen wurde eine Domain \texttt{jrz14.ch} registriert. Zudem wurden folgene Subdomains erstellt:
\begin{itemize}
  \item \textbf{statistik.jrz14.ch} \\
  Der Endpunkt für die Statistikapplikation. Unter der URL \texttt{http://statistik.jrz14.ch/intern} ist die interne Statistik erreichbar.
  \item \textbf{geschichten.jrz14.ch} \\
  Der Endpunkt für die Website der persönliche Geschichten.
  \item \textbf{api.jrz14.ch} \\
  Der Endpunkt für die \texttt{REST}-API des gesamten Systems.
\end{itemize}
Abbildung \ref{fig:netzwerk} zeigt einen vereinfachten schematischen Aufbau des Netzwerks. Der Internetzugang wurde von SRF bereitgestellt und via Glasfaser vom Europaplatz zum Camp gezogen. Die AccessPoints wurden vom Cisco-Labor der Hochschule Luzern ausgeliehen.
\mygraphics{0.5\textwidth}{fig/netzwerk}{Netzwerk}{netzwerk}
\subsection{Suchdienst}
\subsubsection{Aufbau Zelt}
Als es um den Aufbau des Zeltes des Suchdienstes ging und die Plakate von der Druckerei verteilt wurden, stellte sich heraus, dass die vom \emph{SRK} gestalteten Plakate nicht vorhanden waren. Sie tauchten dann aber rechtzeitig wieder auf, sie wurden von den Verantwortlichen in einem Sitzungszimmer an der HSLU vergessen. Zudem fehlten einige Seitenwände des Pavillons, diese konnten aber noch aufgetrieben werden und somit konnte die Ausstellung im Trockenen durchgeführt werden.
\subsubsection{Website}
Die Website für die Geschichten des Suchdienstes ist in Abbildung \ref{fig:stories} gezeigt. Sie wurde mithilfe des \texttt{Bootstrap} Frameworks erstellt und ist unabhängig vom Rest des Systems. Die Geschichten wurden vom SRK bereitgstellt. Für die Plakate wurde die gekürzte Version verwendet.
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{fig/such_start}
		\caption{Startseite}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{fig/such_story}
		\caption{Eine Geschichte}
	\end{subfigure}
	\caption{Erstellte Statistiken}
	\label{fig:stories}
\end{figure} 